下周五起59地區入境英格蘭毋須隔離 包活港澳台

英格蘭將解除對部分地區的入境自我隔離規定。圖為倫敦希思路機場。（Getty Images圖片）

隨着部分地區的新冠肺炎疫情紓緩，英國政府周五（3日）公布，下周五（10日）起解除來自59個國家及地區的入境英格蘭人士，需要自我隔離14日的規定，當中包括香港、澳門及台灣。另外，英國政府周六（4日）將會公布解除多國的旅遊警示，意味民眾將可以前往旅遊。

運輸大臣夏博思受訪時指，連同英國海外屬地，將有約60個國家及地區獲解禁，但美國不會列入解禁名單。他指，會以紅黃綠三色，區分疫情傳播風險，其中法國、德國、意大利及西班牙等，會列入黃色級別，彼此會有互不隔離檢疫的安排，至於疫情仍然嚴峻的美國，就會列在紅色級別，來自美國的旅客仍需隔離14日。

在野工黨黨魁施紀賢周五稱，將來調查首相約翰遜處理疫情失當是無可避免。另外，英國政府雖然要求國民避免非必要外遊，但約翰遜的父親卻很可能經保加利亞前往希臘，夏博思強調他有權這樣做。

移民得

門已開

動身了 呢幾個星期走得

但返香港都要強制14日手帶

住5年，仲返香港？

//在野工黨黨魁施紀賢周五稱，將來調查首相約翰遜處理疫情失當是無可避免。//
所以BJ家下咁強烈反共就係想補獲?